Nissan Qashqai plus vs Madza cx5 2.0

今日行完showroom, 見呢架車新車車價幾抵, 27萬全新 送一年牌費、3000蚊油卷，又送部ipad mini( )
坐落d 位都ok, 個天窗真係好大... 係個車機細得滯

想問下大家對呢部車有冇咩意見，缺點聽講返原廠細保都$4000 up 同埋二手價跌得快?

同時仲考慮緊 madza cx5 果個2.0, 新車好似27萬，但d option 冇哂，對比起部日產就好似有d 遜色... 定係應該搵部2手車？